Listos los BST mejorados

Clase5.BST.fst
@@ -46,16 +46,37 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    if x <= y
+    then 
+      (insert_size x l)
+    else 
+      (insert_size x r)
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
 : Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
 =
-  admit()
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) -> 
+    if x <= y
+    then 
+      (insert_height x l)
+    else 
+      (insert_height x r)
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    if x <= y
+    then 
+      (insert_mem x l)
+    else 
+      (insert_mem x r)
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
@@ -87,17 +108,54 @@ let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
 (* Un poco más difícil. Require un lema auxiliar sobre extract_min:
 declárelo y demuéstrelo. Si le parece conveniente, puede modificar
 las definiciones de delete, delete_root y extract_min. *)
-let delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
-  admit()
+
+let rec delete_size_aux (t:bst)
+: Lemma (ensures (match extract_min t with 
+                  | None -> size t == 0 
+                  | Some (_, t') -> 
+                      size t' == size t - 1))
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) -> delete_size_aux l
+
+let rec delete_size (x:int) (t:bst)
+: Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) -> 
+    delete_size x l;
+    delete_size x r;
+    delete_size_aux r
+
 
 (* Versión más fuerte del lema anterior. *)
-let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
+let rec delete_size_mem (x:int) (t:bst)
 : Lemma (requires member x t)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
-= admit()
+= let N (l, y, r) = t in
+  if x < y
+  then delete_size_mem x l
+  else if x > y
+    then
+      delete_size_mem x r
+    else
+      delete_size_aux r
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+let rec len_append (l1 l2 : list int)
+  : Lemma (length (l1 @ l2) == length l1 + length l2)
+  = match l1 with
+    | [] -> ()
+    | x::xs -> len_append xs l2
+
+let rec to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x, r) -> 
+    (to_list_length l);
+    (to_list_length r);
+    len_append (to_list l) [x];
+    len_append ((to_list l) @ [x]) (to_list r);
+    ()
 
 (* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
     ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
